曼城領隊哥迪奧拿：港府應以對話解決問題

英超冠軍曼城明晚上演季前賽，在香港大球場出戰本地老牌球會傑志，曼城領隊哥迪奧拿今日出席賽前記者會時被問到對香港目前滿城風雨的局面有何看法，這位公開支持加泰隆尼亞獨立的西班牙教頭表明接受示威表達訴求：「對話總會找到解法方法。」

哥迪奧拿是國際體壇少數敢於在政治問題上公開表態的足球教練，而他更試過因外衣掛上黃絲帶，以示支持西班牙加泰隆尼亞自治區獨立而被足總處罰，但這未有阻止這位勇於表態的教練繼續在問題上發聲。

曼城與傑志今午的聯合賽前記者會上，哥迪奧拿接受記者提問時，甫開始便被問到香港近期出現連串示威的看法，哥迪奧拿表示接受示威向政府表態，但不贊同以暴力解決問題，各方應透過坐下來對話，總會找到方法，這樣事情才可向前。哥迪奧拿表示：「作為一個普通人，你不會想看到這個景象。但作為一個社會，你必須要接受任何抗議。我相信政府會在沒有暴力的情況下，與大家達成共識及解決問題。」

有記者再追問曼城留港期間會否擔心安全問題，在台上的曼城新聞官隨即阻止，並希望記者問題集中於足球，但哥帥未有理會阻止，照樣回答。他表示：「我們沒有任何憂慮，曼城全隊也非常安全。我認為大家應該坐下來好好商討一下解決的方法。」

對於《新華社》炮轟曼城早前在南京及上海出戰英超亞洲盃時，冷待國內球迷及媒體的回應，哥迪奧拿認為指控不是事實，曼城在南京及上海期間行程相當緊密，亦有配合賽會與球迷接觸，當然，曼城在暑期到亞洲作賽的經驗不及曼聯及拜仁慕尼黑等豐富，但球隊正盡力學習，此行在中國及香港，稍後轉到日本東京，不排除未來再到中國比賽的可能性。

記者：曾雁平